{
    "question": "35. 'Untuk    memenuhi kebutuhan\r\nkarbohidrat,\r\nmasyarakat Irlandia\r\nmengonsumsi....\r\na. Jagung\r\nb. Kentang\r\nc. Ubi\r\nd. Sagu\r\n \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>B.Kentang</h2><p></p><p><em>maaf </em><em>kalau </em><em>salah </em><em>ya </em><em>dek</em></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<ul><li>B.Kentang</li></ul><p>Nopas kak</p><p>                  Smg membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "organ-pada-sistem-pernapasan-yang-disebut-sebagai-pangkal-tenggor-579",
            "question": "Organ pada sistem pernapasan yang disebut sebagai pangkal tenggorokan dan berfungsi dalam mencegah makanan masuk ke dalam tenggorokan adalah laring...    pernyataan di atas benar atau salah?\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Laring berfungsi untuk menempelnya selaput atau pita suara.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-zat-pelindung-yang-mengatur-faali-oleh-tubuh-disebu-323",
            "question": "Yang termasuk zat pelindung yang mengatur faali oleh tubuh disebut     A. Mineral\r\nB. Lipiodol\r\nC. Enzim \r\nD. Maramus\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mineral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo slh ya soalnya menurutku itu yg mengatur Faali </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-sistem-pengolahan-lahan-tanaman-perkebunan-393",
            "question": "Sebutkan beberapa sistem pengolahan lahan tanaman perkebunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>memberi pupuk</li><li>menyiram secara teratur</li><li>memastikan terkena cahaya matahari</li><li>menggunakan bibit tanaman yang berkualitas</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-akan-terjadi-kiamat-221",
            "question": "Kapan akan terjadi kiamat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>besok mungkin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gaada yang tau kan, Tuhan lah yang Maha Mengetahui</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisme-yang-pertama-kali-mengalami-dampak-negatif-seandainya-j-965",
            "question": "Organisme yang pertama kali mengalami dampak negatif seandainya jumlah CO2 di udara berkurang adalah    A. pengurai B. produsen C. konsumen D. dekomposer\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Konsumen</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. produsen</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-vegetatif-457",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan vegetatif\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perkembangbiakan vegetatif adalah perkembangbiakan tanpa melalui perkawinan dengan cara menggunakan bagian tubuh induknya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa lovein:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Reproduksi vegetatif adalah cara reproduksi makhluk hidup secara aseksual. Reproduksi vegetatif bisa terjadi secara alami maupun buatan. <br>Pada hewan alami: - Membelah diri: Perkembangbiakan dengan membelah diri biasanya terjadi pada hewan tingkat rendah, bersel satu/protoza, misalnya: amoeba dan paramaecium.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ilmu-kedokteran-ketika-sperma-pada-bergabung-dengan-sel-tel-551",
            "question": "dalam ilmu kedokteran ketika sperma pada bergabung dengan sel telur wanita inspirasi bayinya akan terlahir berbentuk sel tunggal yang dikenal sebagai zigot dalam ilmu Biologi ini akan segera berkembang biak dengan membelah diri hingga akhirnya menjadi segumpal daging dalam Alquran wawasan ini telah dijelaskan pada Surah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al- &#039;alaq ayat 2 </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surah Al Mu&#039;minun Ayat 12-14</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Perkembangan janin dari mulai bertemunya sperma dan juga ovum (sel telur )di dalam Rahim di jelaskan dalam surah Al Mu\u2019minun mulai dari ayat 12 \u2013 14 \u00a0yang memiliki arti berikut., \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u201cDan sesugguhnya Kami telah menciptakan manusia dari suatau saripati \u00a0yang (berasal ) dari tanah . Kemudian Kami jadikan saripati itu air mani (yang disimpan ) dalam tempat yang kokoh (rahim). Kemudian kami jadikan air mani itu segumpal daraah, lalu segumpal darah itu Kami jadikan segumpal daging, dan segumpal dagitu Kami jadikan tulang belulalng , lalu tulang belulang itu kami bungkus dengan daging . Kemudian Kami jadikan dia makhluk yang (berbentuk lain). Maka Maha Suci Allah Pencipta Yang Paling Baik.\u201d \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Surah ini menjelaskan perjalanan seorang bayi dari mulai sperma dan sel telur bertemu di dalam rahim , lalu berkembang menjadi segumpal darah , lalu segumpal daging yang disebut dengan janin ,kemudian berkembang seiring usia kehamilan yang semakin tua dan akhirnya menjadi bayi yang siap lahir ke dunia. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Semoga Bermanfaat.</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-musin-kemarau-air-hujan-yg-turun-semangkin-berkurang-disaat-684",
            "question": "pada musin kemarau air hujan yg turun semangkin berkurang disaat inilah terjadi kelangkahan air bersih untuk mengatasi hal itu sebaiknya kita bijak dalam memfaatkan air selain itu petani juga menanam yg tidak bayak menggunakan air seperti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>palawija</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tanaman palawija merupakan salah satu tanaman yang tidak membutuhkan air banyak.</p><p>menanam tanaman umur pendek seperti jagung, kedelai, kacang-kacangan, umbi-umbian dan sayur mayur selama musim kemarau ini akan menguntungkan petani, sementara ketersediaan pangan, sayur mayur di masyarakat akan selalu mencukupi.</p><p>Jika petani menanam tanaman berumur panjang seperti karet, lada putih dan lainnya pada musim kemarau tentu akan merugikan petani, karena perkembangan atau pertumbuhan tanaman tersebut lambat, bahkan bisa mati seiring ketersediaan air yang kurang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2salah-satu-enzim-yang-terdapat-dalam-pangkreas-adalah-tripsinog-277",
            "question": "2.Salah satu enzim yang terdapat dalam\r\npangkreas adalah tripsinogen . jelaskan\r\nfungsinya.!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>untuk mencerna protein pd makanaan</p><p>agar mudah diserap tubuh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Trypsinogen adalah bentuk prekursor dari trypsin, suatu enzim pencernaan. Ini diproduksi oleh pankreas dan ditemukan dalam jus pankreas, bersama dengan amilase, lipase, dan chymotrypsinogen. Dibelah menjadi bentuk aktifnya, trypsin, oleh enteropeptidase, yang ditemukan di mukosa usus. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Fungsi utama enzim-enzim ini adalah untuk memecah protein pada makanan menjadi asam amino yang lebih mudah diserap tubuh.</p><p></p><p><strong>Enzim</strong><strong> </strong><strong>Pankreas</strong></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p><p><strong>Pankreas mengandung kelenjar eksokrin yang menghasilkan enzim penting untuk pencernaan. Enzim ini termasuk</strong><strong>:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> tripsin dan kimotripsin untuk mencerna protein</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> amilase untuk pencernaan karbohidrat </strong><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> lipase untuk memecah lemak.</strong></p><p></p><p></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong><strong>-</strong></p><p></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> </strong><strong>tercerdas</strong><strong> </strong><strong>ya</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong><strong>=</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "0-rumah-betang-uluk-terbakar-pada-tanggal-621",
            "question": "0. Rumah Betang Uluk terbakar pada tanggal ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sabtu 13 September 2014 pada malam hari</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}